【奶共警報】菲律賓終止與美《訪問部隊協議》 美警告：菲走向錯誤方向

即時國際

撰文 胡龍華
2020-02-15 07:30

菲律賓日前正式終止菲美一項軍事協議——《訪問部隊協議》（Visiting Forces Agreement，簡稱VFA），美國對此感到失望，並稱這是走向錯誤的方向。

美國痛批菲律賓終止軍事協議

美防長埃斯珀（Mark Esper）在前往布魯塞爾北約會議途中告訴記者說：「我們昨夜很晚才得到通知。我們還必須消化這一消息。」

特朗普（Donald Trump）政府的一位高級官員也表達了與埃斯珀類似的觀點：「我們對菲律賓政府的決定感到失望。」

據了解，杜特爾特此舉的導火索是美國政府在2020年1月以「侵犯人權」為由拒絕了菲律賓一位現任國會參議員的赴美簽證。杜特爾特曾公開表示，如果美國不做出改變，菲方將會在一個月內終止《訪問部隊協議》。

強人

前排有人話賓賓係盟友，想向佢地政府r支持，白費力氣的

要了解國家關係先可以有效connect